\documentclass{beamer}
\usetheme{Dresden}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
%\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{enumitem} 					 %Listen mit Buchstaben beginnen
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[version=3]{mhchem}           %Chemieformeln
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{nicefrac}

\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage{cmap}
%\setbeamertemplate{headline}{}         % verstecke Kopfzeile
\useoutertheme{infolines}               % zeigt nur aktuelles Kapitel an
\usepackage{textpos}                    % zur Positionierung von Texten (und anderem) auf Seite
%\usepackage{pstricks}                   % für Einbinden von Inkscape-Bildern

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{fit}
\usetikzlibrary{shadows}


% double horizontal lines in tables
\usepackage{hhline}
% fat vertical lines for tabulars
\usepackage{array}
\newcolumntype{?}{!{\vrule width 2pt}} 
% fat vertical lines for tabulars
\makeatletter
\def\hlinewd#1{%
\noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height #1 %
\futurelet\reserved@a\@xhline}
\makeatother 
% to assign tables and figures in the right place
\usepackage{float}
% to cross out text
\usepackage{cancel}
% stop enumeration in backup
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{finalframe}
   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}


% selbst definierte Befehle für tikz
\tikzstyle{block1a} = [rectangle, draw, fill=blue!20, 
text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{block2a} = [rectangle, draw, fill=red!20, 
text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{block1b} = [rectangle, draw, fill=blue!40, 
text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{block2b} = [rectangle, draw, fill=red!40, 
text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
% get rid of navigation bar
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

%\usepackage{cite}                % Referenzen fürs Zitiern (mustn't used in beamer)
%\bibliographystyle{ieeetr}        % Stil des Quellenverzeichnis
